#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 1.0\n"
"Last-Translator: Stellarium's developers\n"
"Language-Team: Japanese (https://www.transifex.com/stellarium/teams/80998/ja/)\n"
"Language: ja\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

# Sky culture name
msgid "Korean"
msgstr "朝鮮"

# Sky culture introduction section in markdown format
msgid ""
"The Chinese, Korean, and Japanese constellations have the same origin and "
"look very similar in shape. They are represented respectively in the Dun "
"Huang starmap from the 8th century, the _Cheon-Sang-Yeol-Cha-Bun-Ya-Ji-Do_ "
"map and in the Kitora skymap painted in the 7th to 8th century CE. Their "
"positions and their names are similar in the Chinese alphabet. The name of "
"the constellations first appear in the Records of the Grand Historian (史記) "
"in Han dynasty describing Xia dynasty in about 2000 BCE."
msgstr ""
"中国、韓国、日本の星座は同じ起源を持ち、形が非常に似ています。それらはそれぞれ、8世紀の敦煌スターマップ、_Cheon-Sang-Yeol-Cha-"
"Bun-Ya-Ji-Do_マップ、およびCE "
"7〜8世紀に描かれたKitoraスカイマップに表示されます。彼らの位置と名前は中国語のアルファベットで似ています。星座の名前は、紀元前2000年頃に夏の時代を描いた漢王朝の大歴史家の記録（史記）に最初に現れました。"

# Sky culture description section in markdown format
msgid ""
"### Origin\n"
"\n"
"The 272 constellations displayed in this Stellarium sky culture are based on the _Cheon-Sang-Yeol-Cha-Bun-Ya-Zi-Do_, the Korean Constellation map, which was carved in stone 1395. The black stone plate was 122.5 cm in width, 211 cm in height, and 12 cm in depth; the stars were highlighted in white. The map displays 1,467 stars,[#1] 264 constellations and their names, the ecliptic and equatorial lines, and the 365 Chinese \"degrees\" of the full circle. It was compiled as a copy of earlier Korean map (Goguryeo star map) of Chinese roots and changed in details due to recent observations. Therefore, some stars are engraved at their coordinates up to a millennium earlier and for some (groups of) stars precession is applied. \n"
"\n"
"The interpretation of the map is not easy: the map is so old that only about 300 stars are found to match with the real stars. All the stars of the map were drawn on a circle, so the equator seems smaller than the southern limit. Because the density of constellation does not change with respect to the position, the position and the size of the constellations were somewhat altered in a way unknown by the author. It is assumed that there should be no bright stars which do not belong to any constellations. The work of the author is subject to interpretation, and could be changed at a later time. It will however roughly show what the Korean Constellation are like. \n"
"\n"
"The origin of this Korean celestial map is another sky map which existed about 2,000 years ago, the Chinese Suzhou map (cf: Chinese sky culture). The original Korean map grouped the 1467 stars in about 190 constellations. The shapes of the depictions are slightly different from the Chinese ones. "
msgstr ""
"###起源\n"
"\n"
"このステラリウムスカイカルチャーに表示される272の星座は、1395年に石に刻まれた韓国の星座マップである_Cheon-Sang-Yeol-Cha-Bun-Ya-Zi-Do_に基づいています。黒い石のプレートの幅は122.5 cmでした、高さ211 cm、奥行き12 cm。星は白で強調表示されました。マップには、1,467の星、[#1] 264の星座とその名前、黄道と赤道の線、および全円の中国の「度」が表示されます。それは、中国のルーツの以前の韓国の地図（高句麗星図）のコピーとして編集され、最近の観測により詳細が変更されました。したがって、いくつかの星は座標の千年前までに彫刻されており、いくつかの（グループの）星には歳差運動が適用されます。\n"
"\n"
"マップの解釈は簡単ではありません。マップが古すぎて、実際の星と一致する星は約300しか見つかりません。地図の星はすべて円に描かれているため、赤道は南端よりも小さく見えます。星座の密度は位置に関して変化しないので、星座の位置とサイズは作者が知らない方法で多少変更されました。どの星座にも属さない明るい星は存在しないはずです。著者の作品は解釈の対象であり、後で変更される可能性があります。しかし、それは韓国の星座がどのようなものかを大まかに示します。\n"
"\n"
"この韓国の天体図の起源は、約2,000年前に存在したもう1つの天空図である中国の蘇州地図です（cf：中国の空の文化）。元の韓国の地図は、約190の星座に1467の星をグループ化しました。描写の形は中国のものとは少し異なります。"

# Sky culture references section in markdown format
msgid ""
" - [#1]: [Cheonsang Yeolcha Bunyajido](http://en.wikipedia.org/wiki/Cheonsang_Yeolcha_Bunyajido)\n"
" - [#2]: [digitalized map](https://digicult2.thulb.uni-jena.de/rsc/viewer/digicult_derivate_00115090/Sternkarte2.tif)\n"
" - [#3]: [Data for the digitalized reproduction](http://sammlungen.uni-jena.de/sammlungsobjekte/p/1/h/1/nc/1.html?tx_jomuseo_pi1009%5BjoDetailView%5D=DE-MUS-046828%2Flido%2Fdc00000039)"
msgstr ""
" - [#1]: [Cheonsang Yeolcha Bunyajido](http://en.wikipedia.org/wiki/Cheonsang_Yeolcha_Bunyajido)\n"
" - [#2]: [デジタル化された地図](https://digicult2.thulb.uni-jena.de/rsc/viewer/digicult_derivate_00115090/Sternkarte2.tif)\n"
" - [#3]: [デジタル化された複製のデータ]（http://sammlungen.uni-jena.de/sammlungsobjekte/p/1/h/1/nc/1.html?tx_jomuseo_pi1009%5BjoDetailView%5D=DE-MUS- 046828％2Flido％2Fdc00000039）"

# Sky culture authors section in markdown format
msgid ""
"This sky culture was contributed by Stellarium user [Jeong, Tae-Min](http://user.chollian.net/~jtm71/)\n"
"\n"
"Reworked by Susanne M Hoffmann"
msgstr ""
"この空の文化は、ステラリウムユーザー[Jeong、Tae-Min]（http://user.chollian.net/~jtm71/）によって提供されました\n"
"\n"
"Susanne M Hoffmannによる再加工"

# Sky culture licence section in markdown format
msgid "GNU GPL v2.0"
msgstr "GNU GPL v2.0"

# Korean constellation, pronounce: JuJeong
msgid "Holy Kettle"
msgstr "聖なるやかん"

# Korean constellation, pronounce: CheonJeon
msgid "Farm of Capital City"
msgstr "天田"

# Korean constellation, pronounce: JwaGak
msgid "Dignity of King"
msgstr "角"

# Korean constellation, pronounce: JinHyeon
msgid "Nomination"
msgstr "進賢"

# Korean constellation, pronounce: CheonMun
msgid "Gate of Sky"
msgstr "天の門"

# Korean constellation, pronounce: Pyeong
msgid "Equality"
msgstr "平"

# Korean constellation, pronounce: SeopJae
msgid "Helper"
msgstr "攝提"

# Korean constellation, pronounce: DaeGaak
msgid "Position of Holy King"
msgstr "聖なる王の位置"

# Korean constellation, pronounce: Hang
msgid "Neck of Dragon"
msgstr "竜の首"

# Korean constellation, pronounce: JeolWii
msgid "Beheading"
msgstr "斬首"

# Korean constellation, pronounce: DuunWaan
msgid "Judge"
msgstr "裁判官"

# Korean constellation, pronounce: ChoYo
msgid "Flutting Flag"
msgstr "毛羽立ちフラグ"

# Korean constellation, pronounce: GyeongHaa
msgid "Javelin of Sky"
msgstr "空のジャベリン"

# Korean constellation, pronounce: JaeSeok
msgid "Seat for Longevity"
msgstr "長寿のための座席"

# Korean constellation, pronounce: HangJii
msgid "Oar for visitor"
msgstr "訪問者のためのオール"

# Korean constellation, pronounce: CheonYuu
msgid "Milk of Sky"
msgstr "空のミルク"

# Korean constellation, pronounce: Jeo
msgid "House of Queen"
msgstr "女王の家"

# Korean constellation, pronounce: JinGeo
msgid "Ancient Chariot"
msgstr "古代の戦車"

# Korean constellation, pronounce: CheonPouk
msgid "Carriage for King"
msgstr "キングのためのキャリッジ"

# Korean constellation, pronounce: GiJinJangGuun
msgid "General of Cavalry"
msgstr "騎兵将軍"

# Korean constellation, pronounce: GiGwan
msgid "Cavalry of Emperor"
msgstr "皇帝の騎兵"

# Korean constellation, pronounce: GeoGii
msgid "General of Mobile Troops"
msgstr "機動部隊の将軍"

# Korean constellation, pronounce: DongHaam
msgid "East Road"
msgstr "東側の道路"

# Korean constellation, pronounce: GeonPae
msgid "Gate Bolt"
msgstr "ゲートボルト"

# Korean constellation, pronounce: GuGeom
msgid "Door Lock and Key"
msgstr "ドアのロックとキー"

# Korean constellation, pronounce: Beol
msgid "Penalty"
msgstr "ペナルティ"

# Korean constellation, pronounce: Baang
msgid "Royal Hall"
msgstr "ロイヤルホール"

# Korean constellation, pronounce: JongGwan
msgid "Chamberlain"
msgstr "チェンバレン"

# Korean constellation, pronounce: SeoHaam
msgid "West Road"
msgstr "西道路"

# Korean constellation, pronounce: Shim
msgid "Seat of Emperor"
msgstr "皇帝の座"

# Korean constellation, pronounce: JeokJol
msgid "Five Troops"
msgstr "5部隊"

# Korean constellation, pronounce: CheonGang
msgid "River of Sky"
msgstr "空の川"

# Korean constellation, pronounce: BuYeol
msgid "Prayer for Progeny"
msgstr "子孫のための祈り"

# Korean constellation, pronounce: Eo
msgid "Fish"
msgstr "魚"

# Korean constellation, pronounce: Ku
msgid "Forcast"
msgstr "予報"

# Korean constellation, pronounce: Mii
msgid "Yard for Empresses"
msgstr "女帝の庭"

# Korean constellation, pronounce: ShinGuung
msgid "Holy Palace"
msgstr "聖宮"

# Korean constellation, pronounce: Kii
msgid "Winnow"
msgstr "Winnow"

# Korean constellation, pronounce: WaeJeo
msgid "Outer Pestle"
msgstr "外乳棒"

# Korean constellation, pronounce: Gaang
msgid "Chaff"
msgstr "糠(こう)"

# Korean constellation, pronounce: CheonByeon
msgid "Head of Town"
msgstr "町長"

# Korean constellation, pronounce: Geon
msgid "Build"
msgstr "ビルド"

# Korean constellation, pronounce: CheonGae
msgid "Fowl of Sky"
msgstr "空の鳥"

# Korean constellation, pronounce: NaamDoo
msgid "Shrine of Sky"
msgstr "空の神社"

# Korean constellation, pronounce: Goo
msgid "Dog"
msgstr "狗(こう)"

# Korean constellation, pronounce: GuuGuuk
msgid "Northeastern Nations"
msgstr "北東部の国"

# Korean constellation, pronounce: NongJaang_iin
msgid "Old Farmer"
msgstr "古い農夫"

# Korean constellation, pronounce: Byeol
msgid "Snapping Turtle"
msgstr "スッポン"

# Korean constellation, pronounce: YeonDo
msgid "Road for Emperor"
msgstr "天皇の道"

# Korean constellation, pronounce: JikNyeo
msgid "The Weaver"
msgstr "ウィーバー"

# Korean constellation, pronounce: JaamDae
msgid "River adjoining Tower"
msgstr "川に隣接する塔"

# Korean constellation, pronounce: JwaGi
msgid "Left Flag"
msgstr "左旗(さき)"

# Korean constellation, pronounce: HaGo
msgid "Drum of River"
msgstr "川の太鼓"

# Korean constellation, pronounce: CheonBu
msgid "Drumstick of Sky"
msgstr "空のバチ"

# Korean constellation, pronounce: UuGi
msgid "Right Flag"
msgstr "右旗(うき)"

# Korean constellation, pronounce: GyeonUu
msgid "Cow leading Man"
msgstr "牛を導く男"

# Korean constellation, pronounce: NaaEon
msgid "Bank Spread"
msgstr "銀行スプレッド"

# Korean constellation, pronounce: BuuGwang
msgid "Basket for Silkworm"
msgstr "カイコ用バスケット"

# Korean constellation, pronounce: HaeJuung
msgid "Officer for Cart"
msgstr "カートの役員"

# Korean constellation, pronounce: CheonJin
msgid "Ferry of Sky"
msgstr "空のフェリー"

# Korean constellation, pronounce: Gwa
msgid "Fruit"
msgstr "実"

# Korean constellation, pronounce: PaeGwa
msgid "Seed"
msgstr "種"

# Korean constellation, pronounce: iiJuu
msgid "Storage for Lady"
msgstr "女性用収納"

# Korean constellation, pronounce: SuuNyeo
msgid "Court Lady"
msgstr "コート・レディ"

# Korean constellation, pronounce: SaaBii
msgid "Judge Fault"
msgstr "裁判官の過ち"

# Korean constellation, pronounce: SaaWii
msgid "Amend Fault"
msgstr "障害を修正"

# Korean constellation, pronounce: SaaRok
msgid "Grant Life"
msgstr "グラントライフ"

# Korean constellation, pronounce: SaaMyeong
msgid "Punish"
msgstr "罰する"

# Korean constellation, pronounce: Heo
msgid "Empty House"
msgstr "空の家"

# Korean constellation, pronounce: Gok
msgid "Weep"
msgstr "泣く"

# Korean constellation, pronounce: Eup
msgid "Sob"
msgstr "下"

# Korean constellation, pronounce: CheonRuSeong
msgid "Castle with Rampart"
msgstr "城壁と城"

# Korean constellation, pronounce: Guu
msgid "Hook for Dress"
msgstr "ドレス用フック"

# Korean constellation, pronounce: ChoBo
msgid "Groom"
msgstr "新郎"

# Korean constellation, pronounce: GeoBuu
msgid "Charioteer"
msgstr "戦車"

# Korean constellation, pronounce: iinSeong
msgid "Human"
msgstr "人間"

# Korean constellation, pronounce: NaeJeo
msgid "Inner Pestle"
msgstr "内乳棒"

# Korean constellation, pronounce: Gu
msgid "Mortar"
msgstr "臼(きゅう)"

# Korean constellation, pronounce: Wii
msgid "Warehouse of Sky"
msgstr "空の倉庫"

# Korean constellation, pronounce: BunMyo
msgid "Tomb"
msgstr "墓"

# Korean constellation, pronounce: GaeOok
msgid "Cover of House"
msgstr "家のカバー"

# Korean constellation, pronounce: PaeGuu
msgid "Broken Mortar"
msgstr "壊れたモルタル"

# Korean constellation, pronounce: DeungSaa
msgid "Climbing Serpent"
msgstr "登山蛇"

# Korean constellation, pronounce: Shil
msgid "Palace of Emperor"
msgstr "皇帝の宮殿"

# Korean constellation, pronounce: iiGuung
msgid "Detached Palace"
msgstr "戸建宮殿"

# Korean constellation, pronounce: TouGongRi
msgid "Official for Materials Supply"
msgstr "土公吏(どこうり)"

# Korean constellation, pronounce: JeonNwoe
msgid "Lightening"
msgstr "軽量化"

# Korean constellation, pronounce: NuByeokJin
msgid "Rampart"
msgstr "城壁"

# Korean constellation, pronounce: URimGuun
msgid "Troops of Sky"
msgstr "空の軍隊"

# Korean constellation, pronounce: BukRakSaMuun
msgid "Village for Patrol"
msgstr "パトロールのための村"

# Korean constellation, pronounce: CheonMang
msgid "Net of Sky"
msgstr "空のネット"

# Korean constellation, pronounce: CheonGu
msgid "Stable of Sky"
msgstr "空の安定"

# Korean constellation, pronounce: DongByeok
msgid "Eastern Wall"
msgstr "東壁"

# Korean constellation, pronounce: TouGong
msgid "Civil Engineer"
msgstr "土木技師"

# Korean constellation, pronounce: ByeokRyeok
msgid "Thunderbolts"
msgstr "雷"

# Korean constellation, pronounce: UunUu
msgid "Clouds and Rain"
msgstr "雲と雨"

# Korean constellation, pronounce: GaakDo
msgid "Highway"
msgstr "高速道路"

# Korean constellation, pronounce: Chaek
msgid "Whip"
msgstr "策(さく)"

# Korean constellation, pronounce: WaangRaang
msgid "Officer for Chariot of"
msgstr "戦車の役員"

# Korean constellation, pronounce: BuRo
msgid "Side Road"
msgstr "側道"

# Korean constellation, pronounce: Gyu
msgid "Armory"
msgstr "武器庫"

# Korean constellation, pronounce: GuunNaamMun
msgid "Southern Gate of Emperator"
msgstr "皇帝の南門"

# Korean constellation, pronounce: WaeByeong
msgid "Outer Folding Screen"
msgstr "外側の屏風"

# Korean constellation, pronounce: CheonHoun
msgid "Toilet of Sky"
msgstr "空のトイレ"

# Korean constellation, pronounce: SaaGong
msgid "Architect"
msgstr "建築家"

# Korean constellation, pronounce: CheonJaangGuun
msgid "Emperator"
msgstr "皇帝"

# Korean constellation, pronounce: Ruu
msgid "Watchtower"
msgstr "望楼"

# Korean constellation, pronounce: JwaGyeong
msgid "Left Elm"
msgstr "左エルム"

# Korean constellation, pronounce: UuGyeong
msgid "Right Elm"
msgstr "右エルム"

# Korean constellation, pronounce: CheonChang
msgid "Storehouse of Sky"
msgstr "空の蔵"

# Korean constellation, pronounce: CheonYu
msgid "Stack of Cereals"
msgstr "シリアルのスタック"

# Korean constellation, pronounce: CheonSeon
msgid "Ship of Sky"
msgstr "空の船"

# Korean constellation, pronounce: JeokSuu
msgid "Store of Water"
msgstr "水の店"

# Korean constellation, pronounce: DaeReung
msgid "Mausoleum"
msgstr "大陵(たいりょう)"

# Korean constellation, pronounce: JeokShi
msgid "Heap of Corpse"
msgstr "死体の山"

# Korean constellation, pronounce: Wii
msgid "Stomach of Tiger"
msgstr "タイガーの胃"

# Korean constellation, pronounce: CheonReum
msgid "Store of Millet for"
msgstr "ミレーのお店"

# Korean constellation, pronounce: CheonGyun
msgid "Storehouse for Cereals"
msgstr "穀物倉庫"

# Korean constellation, pronounce: RyeoSeok
msgid "Whetstone"
msgstr "礪石(れいせき)"

# Korean constellation, pronounce: GwonSeol
msgid "Rolled Tongue"
msgstr "巻舌(けんぜつ)"

# Korean constellation, pronounce: CheonCham
msgid "Shaman of Sky"
msgstr "空のシャーマン"

# Korean constellation, pronounce: Myo
msgid "Ear and Eye of"
msgstr "耳と目"

# Korean constellation, pronounce: CheonAa
msgid "Hill of Sky"
msgstr "空の丘"

# Korean constellation, pronounce: CheonEum
msgid "Conspiracy of Sky"
msgstr "空の陰謀"

# Korean constellation, pronounce: ChuuGo
msgid "Fodder"
msgstr "飼料"

# Korean constellation, pronounce: OoGeo
msgid "Garage for Chariot"
msgstr "チャリオット用ガレージ"

# Korean constellation, pronounce: HaamJii
msgid "Pond for Fish"
msgstr "魚の池"

# Korean constellation, pronounce: Ju
msgid "Pillar"
msgstr "柱"

# Korean constellation, pronounce: CheonHwang
msgid "Puddle of Sky"
msgstr "空の水たまり"

# Korean constellation, pronounce: JaeWaang
msgid "Kings"
msgstr "公達"

# Korean constellation, pronounce: CheonGwan
msgid "Gateway of Sky"
msgstr "空のゲートウェイ"

# Korean constellation, pronounce: SaamGii
msgid "Flage of Saam"
msgstr "FlageまたはTogether"

# Korean constellation, pronounce: CheonGa
msgid "Village of Sky"
msgstr "空の村"

# Korean constellation, pronounce: CheonGo
msgid "Belvedere of Sky"
msgstr "空のベルヴェデーレ"

# Korean constellation, pronounce: Piil
msgid "General of Border"
msgstr "国境の将軍"

# Korean constellation, pronounce: CheonJeol
msgid "Celebration of Sky"
msgstr "空の祭典"

# Korean constellation, pronounce: GuuYuu
msgid "Flag of Emperor"
msgstr "皇帝の旗"

# Korean constellation, pronounce: GuJuJuGu
msgid "Nine Territory"
msgstr "9地域"

# Korean constellation, pronounce: CheonWon
msgid "Garden of Sky"
msgstr "空の庭"

# Korean constellation, pronounce: JwaGii
msgid "Settled Flag"
msgstr "決済済みの旗"

# Korean constellation, pronounce: SaaGwae
msgid "Forcast Calamity"
msgstr "予報の災難"

# Korean constellation, pronounce: Zaa
msgid "Scout of Three Troups"
msgstr "三部隊のスカウト"

# Korean constellation
msgid "Saam"
msgstr "一緒"

# Korean constellation, pronounce: Beol
msgid "Expeditionary Force"
msgstr "遠征軍"

# Korean constellation, pronounce: GuunJeong
msgid "Well for Millitary"
msgstr "ミリタリーのために"

# Korean constellation, pronounce: OkJeong
msgid "Well of Jade"
msgstr "ジェイドの井戸"

# Korean constellation, pronounce: Byeong
msgid "Folding Screen"
msgstr "屏風"

# Korean constellation, pronounce: Cheuk
msgid "Toilet"
msgstr "厠(し)"

# Korean constellation, pronounce: Shii
msgid "Arrow"
msgstr "矢"

# Korean constellation, pronounce: JeokShin
msgid "Piled Brushwood"
msgstr "パイルドブラシウッド"

# Korean constellation, pronounce: BuukHa
msgid "Northern River"
msgstr "ノーザンリバー"

# Korean constellation, pronounce: OJeHuu
msgid "Five Lords"
msgstr "五諸侯(ごしょこう)"

# Korean constellation, pronounce: CheonJuun
msgid "Wine Glass of Sky"
msgstr "空のワイングラス"

# Korean constellation, pronounce: DongJeong
msgid "Eastern Well"
msgstr "イースタンウェル"

# Korean constellation, pronounce: SuuBuu
msgid "Flood control"
msgstr "治水"

# Korean constellation, pronounce: SuuWii
msgid "Balance of Water"
msgstr "水のバランス"

# Korean constellation, pronounce: SaaDok
msgid "Four Spirit of River"
msgstr "フォースピリットオブリバー"

# Korean constellation, pronounce: NamHa
msgid "Southern River"
msgstr "南川"

# Korean constellation, pronounce: GwolGu
msgid "Twin Gate"
msgstr "ツインゲート"

# Korean constellation, pronounce: Ho
msgid "Bow"
msgstr "弓"

# Korean constellation, pronounce: RangSeong
msgid "Star of Wolf"
msgstr "狼の星"

# Korean constellation, pronounce: YaGae
msgid "Wild Fowls"
msgstr "野鳥"

# Korean constellation, pronounce: GuunShii
msgid "Market for Army"
msgstr "軍の市場"

# Korean constellation, pronounce: Soun
msgid "Grandchildren"
msgstr "孫"

# Korean constellation, pronounce: Za
msgid "Son"
msgstr "子(し)/子息"

# Korean constellation, pronounce: Zaang_iin
msgid "Grown-up"
msgstr "大人"

# Korean constellation, pronounce: Noin
msgid "Oldman"
msgstr "老人"

# Korean constellation, pronounce: Gwan
msgid "Beacon"
msgstr "ビーコン"

# Korean constellation, pronounce: Kwii
msgid "Eye of Sky"
msgstr "空の目"

# Korean constellation, pronounce: JeokShii
msgid "Pile of Dead"
msgstr "死者の山"

# Korean constellation, pronounce: CheonGu
msgid "Green Ridge"
msgstr "緑の尾根"

# Korean constellation, pronounce: WaeJuu
msgid "Outer Kitchen"
msgstr "外厨(がいちゅう)"

# Korean constellation, pronounce: CheonGu
msgid "Dog of Sky"
msgstr "空の犬"

# Korean constellation, pronounce: CheonSa
msgid "Spirit of GuRyoung"
msgstr "GuRyoungの精神"

# Korean constellation, pronounce: JuuGii
msgid "Flag of Wine Officer"
msgstr "ワインオフィサーの旗"

# Korean constellation, pronounce: Ryu
msgid "Officer of Kitchen"
msgstr "キッチンオフィサー"

# Korean constellation, pronounce: NaePyeong
msgid "Equality and Fair"
msgstr "平等と公正"

# Korean constellation, pronounce: HeonWon
msgid "Emperor HeonWon"
msgstr "天元皇后"

# Korean constellation, pronounce: Seong
msgid "Capital of Sky"
msgstr "空の首都"

# Korean constellation, pronounce: Jiik
msgid "Chief of Farming"
msgstr "農業局長"

# Korean constellation, pronounce: Jaang
msgid "Officer of Tomb"
msgstr "墓の役員"

# Korean constellation, pronounce: CheonMyo
msgid "Tomb of Sky"
msgstr "空の墓"

# Korean constellation, pronounce: iik
msgid "Wing of Red Bird"
msgstr "赤い鳥の翼"

# Korean constellation, pronounce: DonGu
msgid "Eastern Pottery"
msgstr "東陶器"

# Korean constellation, pronounce: Jin
msgid "Chariot of Emperor"
msgstr "皇帝の戦車"

# Korean constellation, pronounce: JangSaa
msgid "Sand for Life"
msgstr "人生のための砂"

# Korean constellation, pronounce: GuunMuun
msgid "Gateway for Troops"
msgstr "軍のゲートウェイ"

# Korean constellation, pronounce: NangJaang
msgid "Guardian Knight"
msgstr "守護騎士"

# Korean constellation, pronounce: SaamTae
msgid "Three Steps"
msgstr "三台(さんだい)"

# Korean constellation, pronounce: OZehu
msgid "Five Feudal Lords"
msgstr "5大名"

# Korean constellation
msgid "SangJiin"
msgstr "サンジン"

# Korean constellation, pronounce: SoMii
msgid "Low Fence"
msgstr "ローフェンス"

# Korean constellation, pronounce: TaeMi
msgid "Tall Fence"
msgstr "高いフェンス"

# Korean constellation, pronounce: GuGyeong
msgid "Nine Lords"
msgstr "9大名"

# Korean constellation, pronounce: HoBuun
msgid "Dung of Tiger"
msgstr "虎の糞"

# Korean constellation, pronounce: TeaJaa
msgid "Crown Prince"
msgstr "太子(たいし)"

# Korean constellation, pronounce: OJe
msgid "Five Emperor"
msgstr "五帝"

# Korean constellation, pronounce: SaamGongNaeJwa
msgid "Three Minister"
msgstr "三大臣"

# Korean constellation, pronounce: AlZaa
msgid "Officer for Audience"
msgstr "聴衆の役員"

# Korean constellation, pronounce: MyeongDang
msgid "Grave Front"
msgstr "墓前"

# Korean constellation, pronounce: YeongDae
msgid "Observatory"
msgstr "展望台"

# Korean constellation, pronounce: YeoEoGwan
msgid "Female Officer"
msgstr "女将校"

# Korean constellation, pronounce: JeonSaa
msgid "Wide Lodging Area"
msgstr "広い宿泊エリア"

# Korean constellation, pronounce: PalGok
msgid "Eight Cereals"
msgstr "8つのシリアル"

# Korean constellation, pronounce: CheonBae
msgid "Advance Guard"
msgstr "アドバンスガード"

# Korean constellation, pronounce: SamGong
msgid "Three Ministers"
msgstr "三大臣"

# Korean constellation, pronounce: BukDuu
msgid "Northern Dipper"
msgstr "北斗(ほくと)"

# Korean constellation, pronounce: EumDeok
msgid "Virtue"
msgstr "美徳"

# Korean constellation, pronounce: Cheon_iil
msgid "Emperor's God of War"
msgstr "天皇の戦争の神"

# Korean constellation, pronounce: Tae_iil
msgid "Emperor's God of Weather"
msgstr "天皇の天候の神"

# Korean constellation, pronounce: NaeJuu
msgid "Inner Kitchen"
msgstr "内厨(ないちゅう)"

# Korean constellation, pronounce: HyeonGwa
msgid "Flap of Flag"
msgstr "旗のフラップ"

# Korean constellation, pronounce: Saang
msgid "Minister"
msgstr "大臣"

# Korean constellation, pronounce: TaeYaangSuu
msgid "General and Minister"
msgstr "総務大臣"

# Korean constellation, pronounce: CheonRyoe
msgid "Jail of Sky"
msgstr "空の刑務所"

# Korean constellation, pronounce: MunChang
msgid "Six Department"
msgstr "六部"

# Korean constellation, pronounce: NaeGae
msgid "Inner Stairway"
msgstr "内階段"

# Korean constellation, pronounce: CheonChang
msgid "Spear of Sky"
msgstr "空の槍"

# Korean constellation, pronounce: HwaGae
msgid "Cover for Emperor"
msgstr "皇帝のカバー"

# Korean constellation, pronounce: OJeJwa
msgid "Place for Five Emperor"
msgstr "5人の皇帝のための場所"

# Korean constellation, pronounce: YuukGaap
msgid "60 Years"
msgstr "60年"

# Korean constellation, pronounce: CheonJu
msgid "Kitchen of Sky"
msgstr "空の台所"

# Korean constellation, pronounce: BukGeuk
msgid "North Pole"
msgstr "北極点"

# Korean constellation, pronounce: GuJiin
msgid "Wound Lodge"
msgstr "創傷ロッジ"

# Korean constellation, pronounce: Gaang
msgid "Single-log Bridge"
msgstr "単一ログブリッジ"

# Korean constellation, pronounce: CheonHwangTaeJae
msgid "Great Emperor"
msgstr "大帝"

# Korean constellation, pronounce: SaangSeo
msgid "Officer for Opinion"
msgstr "意見担当官"

# Korean constellation, pronounce: CheonJu
msgid "Pillar of Sky"
msgstr "空の柱"

# Korean constellation, pronounce: JuHaSa
msgid "Secretary"
msgstr "秘書"

# Korean constellation, pronounce: YeoSa
msgid "Maid"
msgstr "メイド"

# Korean constellation, pronounce: YeoSaang
msgid "Desk of Woman"
msgstr "女性の机"

# Korean constellation, pronounce: DaeRii
msgid "Judge Prison"
msgstr "刑務所裁判官"

# Korean constellation, pronounce: JaMi
msgid "Purple Fence"
msgstr "紫色のフェンス"

# Korean constellation, pronounce: CheonGii
msgid "Order of Sky"
msgstr "空のオーダー"

# Korean constellation, pronounce: ChilGong
msgid "Seven Minister"
msgstr "七大臣"

# Korean constellation, pronounce: GwanSak
msgid "Thread Straw"
msgstr "糸わら"

# Korean constellation, pronounce: CheonShi
msgid "Market Fence"
msgstr "市場フェンス"

# Korean constellation, pronounce: Huu
msgid "Feudal Lord"
msgstr "藩主"

# Korean constellation, pronounce: JaeJwa
msgid "Seat for Emperor"
msgstr "天皇席"

# Korean constellation, pronounce: JongSeong
msgid "Royal Family"
msgstr "王室"

# Korean constellation, pronounce: JongJeong
msgid "Head of Family"
msgstr "家族の頭"

# Korean constellation, pronounce: Jong_iin
msgid "Record of Family"
msgstr "家族の記録"

# Korean constellation, pronounce: JongDaeBuu
msgid "Officer for Family"
msgstr "家族の役員"

# Korean constellation, pronounce: ShiRuu
msgid "Tower in Market"
msgstr "市場の塔"

# Korean constellation, pronounce: Gok
msgid "Measure Cereal"
msgstr "穀物を測定する"

# Korean constellation, pronounce: Duu
msgid "Cereal Measure Regulation"
msgstr "穀物対策規制"

# Korean constellation, pronounce: HwanJaa
msgid "Eunuch"
msgstr "勢(せい)"

# Korean constellation, pronounce: GeoSaa
msgid "Officer for Chariots"
msgstr "戦車の役員"

# Korean constellation, pronounce: BaekTaak
msgid "Measure Amount"
msgstr "量を測定"

# Korean constellation, pronounce: DoSaa
msgid "Butchery"
msgstr "肉屋"

# Korean constellation, pronounce: YeolSaa
msgid "Officer for Jewel"
msgstr "ジュエルのオフィサー"

# Korean constellation, pronounce: JwaHaal
msgid "Royal"
msgstr "王立"

# Korean constellation, pronounce: UuHaal
msgid "Lord"
msgstr "主"

# Korean constellation, pronounce: JwaJipBeop
msgid "Left Executor"
msgstr "左の執行者"

# Korean constellation, pronounce: UuJipBeop
msgid "Right Executor"
msgstr "右の執行者"

# Korean constellation, pronounce: HeoRyang
msgid "Crossbeam for Heo"
msgstr "Heoのクロスビーム"

# Korean constellation, pronounce: CheonJeon
msgid "Threading Coins"
msgstr "スレッディングコイン"
